Sebagian pengungsi dari sekitar Kawah Timbang, Pegunungan Dieng yang ketakutan akibat gempa telah kembali ke daerah asalnya di Kabupaten Banjarnegara, Sabtu (20/4) Sebelumnya, sebanyak 287 jiwa mengungsi ke Balai Desa Dieng Wetan di wilayah Kecamatan Kejajar, Kabupaten Wonosobo .
Data yang dikeluarkan dari Pusat Vulkanologi dan Mitigasi Bencana Geologi (PVMBG) menyebutkan gempa mulai terasa pukul 19.00-19.25 WIB dan telah terekam gempa sebanyak 86 kali dengan maksimum 10-100 mm dengan lama gempa 1070 detik .
